{
  "categories": [
    {
      "name": "География синфи 7",
      "questions": [
        {
          "question": "Дар ҷаҳон чандто материк аст?",
          "correctAnswer": "6-то",
          "incorrectAnswers": ["5-то", "7-то", "4-то"]
        },
        {
          "question": "Масоҳати материки Авруосиё чӣ қадар аст?",
          "correctAnswer": "54-млн км",
          "incorrectAnswers": ["58-млн км", "50-млн км", "48-млн км"]
        },
        {
          "question": "Мамлакати калонтарини материки Авруосиё кадом аст?",
          "correctAnswer": "Россия",
          "incorrectAnswers": ["Украина", "Хитой", "Қазоқистон"]
        },
        {
          "question": "Биёбони калонтарини Материки Авруосиё кадом биёбон аст?",
          "correctAnswer": "Такла-Макан",
          "incorrectAnswers": ["Гоби", "Тар", "Турон"]
        },
        {
          "question": "Масоҳати Африқо чӣ қадар аст?",
          "correctAnswer": "30,3 млн км",
          "incorrectAnswers": ["30 млн км", "28,9 млн км", "35 млн км"]
        },
        {
          "question": "Дарёи калонтарини материки Африқо кадом дарё аст?",
          "correctAnswer": "Нил",
          "incorrectAnswers": ["Конго", "Замбези", "Нигер"]
        },
        {
          "question": "Вулқони баландтарини материки Африқо кадом вулқон мебошад?",
          "correctAnswer": "Калимандҷаро",
          "incorrectAnswers": ["Таска", "Везувий", "Ключевская Сопка"]
        },
        {
          "question": "Кӯли калонтарини материки Африқо кадом кӯл аст?",
          "correctAnswer": "Виктория",
          "incorrectAnswers": ["Ассал", "Титикака", "Ҷад"]
        },
        {
          "question": "Биёбони калонтарини Африқо кадом биёбон аст?",
          "correctAnswer": "Саҳрои Кабир",
          "incorrectAnswers": ["Атакама", "Виктория", "Ҷад"]
        },
        {
          "question": "Масоҳати материки Австралия чӣ қадар аст?",
          "correctAnswer": "7,6 млн км",
          "incorrectAnswers": ["7,4 млн км", "7 млн км", "5 млн км"]
        },
        {
          "question": "Пойтахти Австралия кадом шаҳр аст?",
          "correctAnswer": "Канберра",
          "incorrectAnswers": ["Сидней", "Брисбон", "Мелнбурн"]
        },
        {
          "question": "Маънои Австралия чист?",
          "correctAnswer": "Ҷанубӣ",
          "incorrectAnswers": ["Шарқӣ", "Ғарбӣ", "Шимолӣ"]
        },
        {
          "question": "Ҳайвони машҳури Австралия кадом ҳайвон аст?",
          "correctAnswer": "Кенгуру",
          "incorrectAnswers": ["Коала", "Саги Динго", "Харагушон"]
        },
        {
          "question": "Маънои Кенгуру чист?",
          "correctAnswer": "Намедонам",
          "incorrectAnswers": ["Хушёр", "Ҳайвони ҷасур", "Чусту чолок"]
        },
        {
          "question": "Қуллаи баландтарини Австралия кадом қулла аст?",
          "correctAnswer": "Косюшко",
          "incorrectAnswers": ["Орд", "Ҷая", "Крикатау"]
        },
        {
          "question": "Масоҳати Амрикои Шимолӣ чӣ қадар аст?",
          "correctAnswer": "24,7 млн км",
          "incorrectAnswers": ["24 млн км", "25,6 млн км", "30 млн км"]
        },
        {
          "question": "Дарёи калонтарини Амрикои Шимолӣ кадом дарё ба ҳисоб меравад?",
          "correctAnswer": "Миссисипи",
          "incorrectAnswers": ["Дарлинг", "Муррей", "Гурон"]
        },
        {
          "question": "Кадом дарёи Амрикои Шимолӣ қисми зиёди сол яхпӯш мебошад?",
          "correctAnswer": "Маккензӣ",
          "incorrectAnswers": ["Волга", "Миссисипи", "Колумбия"]
        },
        {
          "question": "Масоҳати Амрикои Ҷанубӣ чӣ қадар аст?",
          "correctAnswer": "17,8 млн км",
          "incorrectAnswers": ["17,6 млн км", "17 млн км", "20,2 млн км"]
        },
        {
          "question": "Кӯли калонтарини Амрикои Ҷанубӣ кадом кӯл аст?",
          "correctAnswer": "Маракайбо",
          "incorrectAnswers": ["Танганика", "Виктория", "Ҷад"]
        },
        {
          "question": "Дарёи калонтарини Амрикои Ҷанубӣ кадом дарё аст?",
          "correctAnswer": "Амазонка",
          "incorrectAnswers": ["Парана", "Миссисипи", "Колумбия"]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "География синфӣ 8",
      "questions": [
        {
          "question": "Масоҳати Тоҷикистон чӣ қадар аст?",
          "correctAnswer": "142,6",
          "incorrectAnswers": ["143,1", "142,7", "143,3"]
        },
        {
          "question": "Дар Тоҷикистон чанд қаторкӯҳ мавчуд аст?",
          "correctAnswer": "35-қаторкӯҳ",
          "incorrectAnswers": ["33-қаторкӯҳ", "30-қаторкӯҳ", "58-қаторкӯҳ"]
        },
        {
          "question": "Ягона дарёе, ки аз Тоҷикистон ба Чин резишгоҳ дорад?",
          "correctAnswer": "Маркансу",
          "incorrectAnswers": ["Мурғоб", "Ванҷ", "Помир"]
        },
        {
          "question": "Кӯли баландтарини Тоҷикистон кадом кӯл аст?",
          "correctAnswer": "Чапдара",
          "incorrectAnswers": ["Сарез", "Қарокӯл", "Музкӯл"]
        },
        {
          "question": "Кӯли калонтарини Тоҷикистон кадом кӯл аст?",
          "correctAnswer": "Қарокӯл",
          "incorrectAnswers": ["Искандаркӯл", "Сарез", "Музкӯл"]
        },
        {
          "question": "Дар Тоҷикистон чанд шаҳр аст?",
          "correctAnswer": "24 шаҳр",
          "incorrectAnswers": ["25 шаҳр", "30 шаҳр", "15 шаҳр"]
        },
        {
          "question": "Мавзеи хунуктарини Тоҷикистон?",
          "correctAnswer": "мавзеи Булункӯл",
          "incorrectAnswers": ["мавзеи Сарез", "мавзеи Помир", "Дашти Ҷум"]
        },
        {
          "question": "Мавзеи гармтарини Тоҷикистон?",
          "correctAnswer": "Айваҷ",
          "incorrectAnswers": ["Ому", "Зарафшон", "Помир"]
        },
        {
          "question": "Ноҳияи Калонтарини Тоҷикистон?",
          "correctAnswer": "Мурғоб",
          "incorrectAnswers": ["Б.Ғафуров", "Конибодом", "Мастчоҳ"]
        },
        {
          "question": "Шумораи умумии кӯлҳо дар Тоҷикистон чӣ қадар аст?",
          "correctAnswer": "зиёда аз 2000",
          "incorrectAnswers": ["зиёда аз 1300", "зиёда аз 1000", "зиёда аз 947"]
        }
      ]
    }
  ]
}